# Meetup SNDS
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

Les Meetups SNDS sont des séminaires durant lesquels sont présentés des travaux sur le SNDS. 

Ils sont ouverts à toute personne de la communauté scientifique, médicale, professionnelle, associative, ou encore étudiante. 

Pour être informé des nouveaux événements et s'y inscrire, merci de rejoindre le groupe Health Data Hub sur cette page internet [groupe meetup Health Data Hub](https://www.meetup.com/fr-FR/Health-Data-Hub/).

Nous aimerions organiser des Meetup SNDS dans d'autres villes que Paris. 
Merci de nous contacter si vous souhaiter initier un groupe local.  

# Ressource et présentations partagés durant les Meetup SNDS.

- [Chaîne youtube](https://www.youtube.com/channel/UCFmHnLZ31EgSrPhZQTM9weQ) du HealthDataHub
- [Dossier sur GitLab](https://gitlab.com/healthdatahub/documentation-snds/tree/master/files/presentations) contenant l'ensemble des présentations

## 2019.03.27 Meetup-SNDS1

[Page de l'événement](https://www.meetup.com/fr-FR/Health-Data-Hub/events/259764548/)

- Documentation ouverte du SNDS sur GitLab ([documentation-snds.health-data-hub.fr](https://documentation-snds.health-data-hub.fr/))
    - Présenté par Anne Cuerq de l'INDS et Pierre-Alain Jachiet de la DREES
    - Support de présentation
    [GSlides](https://docs.google.com/presentation/d/1WvC4879Exta3Iv5vT9p-aHdzEjl4vy4ElymcNYWDXCQ/edit#slide=id.g54f4ce99ab_0_5),
    [pdf](../files/presentations/meetup-snds1/2019.03.27_INDS_DREES_Documentation_SNDS_MPL-2.0.pdf),
    [enregistement](https://www.youtube.com/watch?v=JpUbZUWwEt4)
    
- Schéma formel et Dictionnaire interactif du SNDS ([dico-snds.health-data-hub.fr](http://dico-snds.health-data-hub.fr/))
    - Présenté par Matthieu Doutreligne et Viktor Jarry de la DREES
    - Support de présentation
    [GSlides](https://docs.google.com/presentation/d/1XMGUJKcxy1zqfII-EtQDbmR2tljj6A8NIyEiEKJmz-Q/edit#slide=id.g54533cc6ad_0_0), 
    [pdf](../files/presentations/meetup-snds1/2019.03.27_DREES_schema_dico_snds_MPL-2.0.pdf),
    [enregistement](https://www.youtube.com/watch?v=aAeAB301zzM)

- Appariements entre les cohortes et le SNDS - zoom sur un cas concret
    - Présenté par Mehdi Gabbas et Brice Dufresne de la CNAM
    - Support de présentation
     [pptx](../files/presentations/meetup-snds1/2019.03.27_CNAM_Possibilités_Appariement_SNDS_MPL-2.0.pptx) ,
    [pdf](../files/presentations/meetup-snds1/2019.03.27_CNAM_Possibilités_Appariement_SNDS_MPL-2.0.pdf),
    [enregistement](https://www.youtube.com/watch?v=8M12owyEst4)

## 2019.06.12 Meetup-SNDS2

[Page de l'événement](https://www.meetup.com/fr-FR/Health-Data-Hub/events/261637008/)

- 1990 - 2019 : du rêve à la réalité, le regard d'un clinicien sur le SNDS
  - Présenté par le Dr Bertrand Lukacs (APHP)
  - Support de présentation
    [ppt](../files/presentations/meetup-snds2/2019.06.12_Lukacs_SNDS-du-reve-a-la-realite_MPL-2.0.ppt) ,
    [pdf](../files/presentations/meetup-snds2/2019.06.12_Lukacs_SNDS-du-reve-a-la-realite_MPL-2.0.pdf),
    [enregistement à venir](https://www.youtube.com/watch?v=xAbyRQW8KlU)

- Application du Big Data sur les données du SNDS 
  - Introduit par Emmanuel Bacry
    - Directeur de recherche CNRS Université Paris Dauphine
    - Directeur scientifique de l’INDS
    - Responsable projets data-santé à Polytechnique
  - Présenté par Youcef Sebiat (Chef de projet data-santé à Polytechnique)
  - Support de présentation
    [GSlides](https://docs.google.com/presentation/d/1QhqVp8tJvf4hKPF8zqSz7rE9oGhTzYpuQQwH2iP46co/edit?usp=sharing),
    [pdf](../files/presentations/meetup-snds2/2019.06.12_CMAP-XDataInitiative-CNAM_Application-Big-Data-sur-le-SNDS_MPL-2.0.pdf),
    [enregistement à venir](https://www.youtube.com/watch?v=YsGsgD_NEUc)
  
- Temporalité de la restitution des données dans le SNDS – Synthèse pour les analyses longitudinales 
  - Présenté par Cedric Collin (Pharmacoépidemiologiste chez IQVIA)
  - Support de présentation
    [pptx](../files/presentations/meetup-snds2/2019.06.12_IQVIA_Temporalite-restitution-SNDS_MPL-2.0.pptx) ,
    [pdf](../files/presentations/meetup-snds2/2019.06.12_IQVIA_Temporalite-restitution-SNDS_MPL-2.0.pdf),
    [enregistement à venir](https://www.youtube.com/watch?v=-wGL753gCrI)
